% @Source Ed Magnard
% @Difficulté 1
Sur le graphique ci-dessous, on a tracé la courbe de la fonction $\cos$ 
et la droite d'équation $y=\frac{\sqrt{3}}{2}$.

\begin{enumerate}
  \item Donner les abscisses des points $A$ et $B$.
  \item Résoudre dans \interfo{0 2\pi}, l'équation $\cos x=\frac{\sqrt{3}}{2}$.
  \item Résoudre dans \interfo{0 2\pi}, l'inéquation $\cos x\ppq \frac{\sqrt{3}}{2}$.
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.9cm,y=1.8cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-0.6*pi,xmax=2.6*pi,ymin=-1.2,ymax=1.2,        % bornes du repère
        xtick distance=pi/2, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor y tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!70}, % description des labels sur les axes
        xtick={-0.5*pi,-2*pi,...,2*pi},
        xticklabels={%
          $-\frac{\pi}{2}$,0,$\frac{\pi}{2}$,$\pi$,$\frac{3\pi}{2}$,$2\pi$
        }
      ]
      \addplot[mark=none,colorPrim,very thick,domain=-0.6*pi:2.6*pi,samples=150] {cos(deg(x))};
      \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=-0.6*pi:2.6*pi,samples=150] {sqrt(3)/2};
      \coordinate[label=above right:$A$] (A) at ({pi/6}, {sqrt(3)/2});
      \coordinate[label=above left:$B$] (B) at ({2*pi-pi/6}, {sqrt(3)/2});
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}